<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>pl.ksefinvoice.KsefInvoice</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>LicenseRef-proprietary=https://github.com/JDyszczynski/pl.ksefinvoice.app/blob/main/LICENSE</project_license>
  <name>KsefInvoice</name>
  <summary>Faktury KSeF Polska</summary>
  <developer_name>Jarosław Dyszczyński</developer_name>
  <description>
    <p><em>Note: This application is currently only available in Polish.</em></p>
    <p>
      KsefInvoice to nowoczesne fakturowanie z pełną integracją KSeF — za darmo, na zawsze!
      Jest to w pełni darmowa, bezpieczna aplikacja desktopowa do zarządzania fakturami, kontrahentami i wysyłką do Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF). 
      Bez abonamentu, bez reklam i ukrytych opłat. Twoje dane pozostają lokalnie na Twoim komputerze.
    </p>
    <p>Główne moduły i rozszerzone funkcje aplikacji:</p>
    <ul>
      <li><em>Integracja z KSeF:</em> Pełna obsługa Krajowego Systemu e-Faktur. Wysyłaj faktury sprzedaży i pobieraj faktury zakupu bezpośrednio z serwerów Ministerstwa Finansów. Obsługa autoryzacji tokenem/podpisem, masowa wysyłka oraz pobieranie UPO.</li>
      <li><em>Aplikacja Podatnika (QR):</em> Zgodne z wytycznymi MF generowanie wizualnych kodów QR dla weryfikacji dokumentów offline i podgląg struktury XML.</li>
      <li><em>Baza Kontrahentów:</em> Automatyczne pobieranie danych firm z rejestrów GUS, weryfikacja numeru VIES oraz Białej Listy Podatników z obsługą wielooddziałowości pod jednym numerm NIP.</li>
      <li><em>Fakturowanie i Waluty:</em> Kompletna obsługa dokumentów (Faktury VAT, Korekty, Marża, Ryczałt) w różnych walutach, <em>wzbogacona o automatyczne dociąganie codziennych kursów z Tabeli A (NBP)</em> i tłumaczenie faktur na j. angielski.</li>
      <li><em>JPK i Rejestry:</em> Inteligentne generowanie plików JPK_V7M, plików JPK_FA (wsparcie tagów dokumentów m.in. procedur GTU_12/13/odwrotnego obciążenia), oraz uwzględnianie przewalutowań w ewidencji VAT.</li>
      <li><em>Rozwiqzania Księgowe (Kompensaty):</em> Monitoruj należności i zobowiązania, zarządzaj terminami płatności i korzystaj ze zbiorczych wpłat (kompensat obustronnych na jednym kontrahencie).</li>
      <li><em>Ergonomia pracy:</em> Natywne wsparcie ciemnego motywu (Dark Mode) oraz błyskawiczne podglądy statusu opłacenia.</li>
    </ul>
    <p>
      Ta wersja jest darmowa i w pełni funkcjonalna, bez reklam i ukrytych opłat.
    </p>
  </description>
  <launchable type="desktop-id">pl.ksefinvoice.KsefInvoice.desktop</launchable>
  <categories>
    <category>Office</category>
    <category>Finance</category>
  </categories>
  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#e01b24</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#c01c28</color>
  </branding>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/dashboard.png</image>
      <caption>Główny ekran aplikacji - Dashboard</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/ksef_list.png</image>
      <caption>Lista faktur KSeF - Integracja z Ministerstwem Finansów</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/invoice_editor.png</image>
      <caption>Edytor faktury - Wystawianie dokumentów w wielu walutach</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/rozrachunki.png</image>
      <caption>Moduł Rozrachunków - Kontrola płatności</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/jpk_v7.png</image>
      <caption>Generator plików JPK_V7 i Rejestry VAT</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://ksefinvoice.pl/img/kontrahent_edit.png</image>
      <caption>Edycja kontrahenta - Pobieranie danych z GUS</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <url type="homepage">https://ksefinvoice.pl/</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/JDyszczynski/pl.ksefinvoice.app/issues</url>
  <url type="vcs-browser">https://github.com/JDyszczynski/pl.ksefinvoice.app</url>
  <url type="contribute">https://github.com/JDyszczynski/pl.ksefinvoice.app</url>
  <url type="donation">https://buycoffee.to/jarekd</url>
  <content_rating type="oars-1.1" />
  <releases>
    <release version="1.0.12" date="2026-03-21">
      <description>
        <ul>
          <li>KSeF (Import faktur zakupowych i korekt): Rozszerzono mapowanie płatności z XML o obsługę metod mieszanych (`ZaplataCzesciowa`) i zapis rozbić płatności, z zachowaniem zgodności z logiką faktur sprzedażowych.</li>
        <li>Build i dystrybucja (Windows/AppImage/Flatpak): Naprawiono pakowanie zasobów tłumaczeń podglądu poprzez dołączenie katalogu `locale` do konfiguracji buildów.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.11" date="2026-03-20">
      <description>
        <ul>
          <li>UI (Lista faktur i Rozrachunki): Uporządkowano działanie statusów płatności dla faktur korygujących. System czytelniej rozróżnia teraz sytuacje: „Do zwrotu”, „Do zapłaty” oraz „Zapłacono”.</li>
          <li>UI (Podpowiedzi statusu): Rozszerzono opisy statusów niezapłaconych dokumentów, aby szybciej ocenić termin płatności i opóźnienia.</li>
          <li>KSeF (Walidacja biznesowa): Dodano zabezpieczenie, które blokuje wysyłkę korekty, jeśli faktura pierwotna nie została wcześniej wysłana do KSeF.</li>
          <li>Kartoteka i pozycje faktury: Dodano obsługę rozróżnienia pozycji jako towar lub usługa, wraz z zachowaniem zgodności dla istniejących danych.</li>
          <li>Edycja faktury (UX): Rozszerzono formularz o opcjonalne pole „Typ” dla pozycji i dopracowano zachowanie tej opcji w praktycznych scenariuszach pracy.</li>
          <li>Podgląd i tłumaczenia: Poprawiono spójność podglądu korekt oraz uzupełniono tłumaczenia (EN) w kluczowych miejscach.</li>
          <li>Stabilność aplikacji: Wprowadzono serię poprawek porządkujących edycję i podgląd faktur oraz usunięto regresję wpływającą na wysyłkę dokumentów do KSeF.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.10" date="2026-03-19">
      <description>
        <ul>
          <li>KSeF (Schemat XML FA 3): Gruntownie przebudowano logikę generowania pliku XML rozliczającego faktury międzynarodowe i transgraniczne:</li>
          <li>Zaimplementowano prawidłowe mapowanie procedury "odwrotnego obciążenia" i stawki 0% na podstawie kodów krajów (geolokalizacji ISO i przynależności do EU). Zabezpiecza to precyzyjny zrzut kwot netto do autoryzowanych węzłów deklaracji. Tym samym wyeliminowano błąd wrzucania wszystkich faktur walutowych do krajowego tagu.</li>
          <li>Dodano obsługę opcjonalnego węzła OkresFa wykorzystującego pola P_6_Od oraz P_6_Do. W momencie ustanowienia na fakturze ramowego okresu, XML poprawnie zgłosi przedział, zamiast twardo ustawiać ujednoliconą sztywną datę do tagu P_6.</li>
          <li>System ERP / Podgląd: Ustabilizowano obsługę prefiksów numerycznych NIP-ów państw dla wizualizacji faktur.</li>
          <li>KSeF API: Rozwiązano problem przerywania pobierania wielu faktur z KSeF (błąd po ok. 16 sztukach). Wprowadzono automatyczną obsługę limitów zapytań (Rate Limiting) ustawionych przez serwery Ministerstwa Finansów. Aplikacja radzi sobie teraz z błędami "429 Too Many Requests" poprzez mechanizm automatycznego wstrzymywania i wznawiania (retry) zadań oraz mikropauzy (0.5s) pozwalające płynnie zsynchronizować bez limitów setki dokumentów.</li>
          <li>Wizualizacja faktur: Usunięto zbędny komunikat ostrzegawczy o wykryciu zagranicznego kontrahenta podczas samej edycji utworzonej wcześniej faktury. Ponadto, komunikat ten oraz automatyczne ustawienie flagi "Odwrotne obciążenie" aktywują się teraz wyłącznie dla zagranicznych kontrahentów należących do UE z poprawnie oznaczonym parametrem "Płatnik VAT-UE".</li>
          <li>Wizualizacja faktur: Zaktualizowano styl wydruku danych bankowych (polski i angielski PDF). Jeżeli wydruk generuje się z kontem firmowym, rachunek prezentowany jest w międzynarodowym formacie IBAN z rozbiciem na spacje wraz z kodem kraju, a kod SWIFT wyświetlany jest z przedrostkiem BIC/SWIFT</li>
          <li>Dla faktur zagranicznych numer identyfikacji podatkowej własnej firmy (wystawcy) i nabywcy jest teraz zawsze przymusowo formatowany do międzynarodowego standardu przedrostka z kodem państwa (np. wyświetla się PL1234567890 na dokumentach trans-granicznych).</li>
          <li>Wprowadzono obsługę pola "Okres od-do" (wydruki wszystkich faktur). Jeżeli jako punkt odniesienia podatkowego wskazano dany okres ramowy wykonywania zlecenia, na wydrukach pojawi się specjalna rubryka „Okres od-do” z jego zakresem, a „Data sprzedaży” pokaże datę pomyślnego zamknięcia okresu („do”), ściślej odzwierciedlając ramy rachunkowe na dokumencie eksportu.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.9" date="2026-03-17">
      <description>
        <ul>
          <li>Księgowość (Rozrachunki): Wprowadzono narzędzie do "Rozliczeń Zbiorczych" (kompensat). Pozwala to rozliczać wiele należności (WN) i zobowiązań (MA) z danym kontrahentem naraz na zadeklarowaną łączną kwotę wpłaty. System automatycznie dystrybuuje środki na poczet najstarszych dokumentów i wyświetla obustronne bilanse.</li>
          <li>KSeF (JPK_FA i JPK_V7M): Zaktualizowano mapowanie tagów dla list faktur i pozycji faktur z odwrotnym obciążeniem (K_11 dla zagranicznych, K_31 dla krajowych). Usługi objęte procedurami GTU_12 i GTU_13 są od teraz rzutowane celnie w K_12 raportu JPK.</li>
          <li>Waluty i Kursy (NBP): Wprowadzono automatyczne dociąganie na żywo kursu waluty z odpowiednich tabel (Tabela A NBP) dla wybranego dnia sprzedaży na oknie faktury uwzględniające święta i weekendy (skok wstecz).</li>
          <li>Deklaracje i Raportowanie (Księgowość): Naprawiono rozliczanie faktur walutowych - obecnie ewidencja VAT oraz moduł sumowań deklaracji w JPK prawidłowo aplikują kurs (wskaźnik `currency_rate`) celem przekonwertowania kwot netto/brutto w tabelach z EUR/USD na PLN stosownie do algorytmów Ministerstwa.</li>
          <li>Księgowość (Rozrachunki): Pod prawym przyciskiem myszy dodano szybki podgląd ("Pokaż wpłaty") umożliwiający wgląd w historię księgowania należności dla danego dokumentu rozrachunkowego z opcją na cofnięcie / usunięcie wpłaty.</li>
          <li>UI (Lista faktur): Dodano nową kolumnę "R" ze statusem zapłaty (ikona check / ostrzeżenie / X) oraz interaktywnym dymkiem informującym o kwocie pozostałej do zapłaty. Skorelowano to z systemem rozrachunków.</li>
          <li>UI (Lista faktur): Dodano objaśniające dymki (tooltips) nad przyciskami akcji (Podgląd, Edycja, Wysyłka do KSeF) na liście faktur.</li>
          <li>Baza Kontrahentów: Umożliwiono dodawanie wielu oddziałów firmy z tym samym numerem NIP, ale różnymi adresami. Zmodyfikowano sprawdzanie duplikatów i usunięto blokadę unikalności NIP-u z bazy danych.</li>
          <li>Podgląd Faktury: Naprawiono błąd wyświetlania danych na podglądzie, PDF i wydrukach faktur zakupowych pobieranych z KSeF. Jako sprzedawca są teraz prawidłowo ujęte dane kontrahenta (zamiast dotychczasowego "Brak danych" oraz danych nabywcy w nieswoim miejscu).</li>
          <li>Wysyłka KSEF: Poprawiono moduł wyroczni szyfrowania dla metody autoryzacji w KSeF za pomocą tokenu dostępowego.</li>
          <li>Podgląd Faktury: Dodano dynamiczne tłumaczenie faktur na język angielski.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
  <release version="1.0.8" date="2026-03-12">
      <description>
        <ul>
          <li>Poprawiono moduł wyroczni szyfrowania dla metody autoryzacji w KSeF za pomocą tokenu dostępowego</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.7" date="2026-03-05">
      <description>
        <ul>
          <li>System: Dodano obsługę automatycznego wykrywania ciemnego motywu systemu (wsparcie dla Windows oraz Linux/Flatpak - XDG Portal).</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.6" date="2026-03-04">
      <description>
        <ul>
          <li>Kody QR (Offline): Naprawiono błąd "Link nieprawidłowy" w Aplikacji Podatnika KSeF.</li>
          <li>Zmieniono algorytm podpisu cyfrowego na `RSA-SHA256` z paddingiem `PKCS#1 v1.5` (wymagany przez MF), zamiast PSS.</li>
          <li>Wprowadzono kanonizację XML (Inclusive C14N) przed wyliczeniem skrótu SHA-256 dla kodu QR, co zapewnia zgodność sumy kontrolnej.</li>
          <li>Naprawiono format daty w linku QR (standard ISO 8601).</li>
          <li>Logika Wysyłki (Online): Zoptymalizowano proces wysyłki faktur.</li>
          <li>Aplikacja teraz wysyła do KSeF dokładnie ten sam "snapshot" XML, który został użyty do wygenerowania podglądu i kodu QR.</li>
          <li>Eliminuje to rozbieżności w sumach kontrolnych (Hash) pomiędzy kodem QR a plikiem w KSeF.</li>
          <li>UI: Usunięto nadmiarowe (podwójne) okno potwierdzenia wysyłki w widoku listy faktur.</li>
          <li>UI (Edycja Faktury): przeniesiono sekcję "Warunki Transakcji" (Zamówienie / Umowa) do zakładki "KSeF / Opcje".</li>
          <li>UI (Lista faktur): Dodano możliwość zmiany szerokości kolumn oraz dodano kolumne z przyciskami akcji dla list faktur</li>
          <li>Logika: naprawiono błąd wyświetlania pustych dat zamówienia/umowy na podglądzie faktury, gdy opcja była odznaczona.</li>
          <li>Logika: zoptymalizowano działanie opcji "Odwrotne obciążenie" (VAT). Po usunięciu wszystkich pozycji ze stawką "oo" opcja odznacza się automatycznie, przywracając możliwość edycji innych stawek.</li>
          <li>Naprawy: usunięto błędy (TypeError) związane z inicjalizacją okna dialogowego faktury i duplikacją metod.</li>
          <li>Konfiguracja (certyfikat linku): dodano przycisk testu hasła do pliku klucza.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.5-2" date="2026-03-02">
      <description>
        <p>Fix: Updated directory structure and permissions for better Flatpak compliance.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.5-1" date="2026-03-02" />
    <release version="1.0.5" date="2026-02-28" />
    <release version="1.0.4" date="2026-02-27" />
    <release version="1.0.3" date="2026-02-25" />
    <release version="1.0.2" date="2026-02-15" />
  </releases>
</component>